[
  { "question": "Como se diz 'comer' em japonês?", "phrase": "comer", "answer": "たべる, 食べる", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '食べる' em português?", "phrase": "食べる", "answer": "Comer", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'beber' em japonês?", "phrase": "beber", "answer": "のむ, 飲む", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '飲む' em português?", "phrase": "飲む", "answer": "Beber", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'ver' em japonês?", "phrase": "ver", "answer": "みる, 見る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '見る' em português?", "phrase": "見る", "answer": "Ver", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'usar' em japonês?", "phrase": "usar", "answer": "つかう, 使用する", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '使用する' em português?", "phrase": "使用する", "answer": "Usar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'ir' em japonês?", "phrase": "ir", "answer": "いく, 行く", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '行く' em português?", "phrase": "行く", "answer": "Ir", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'vir' em japonês?", "phrase": "vir", "answer": "くる, 来る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '来る' em português?", "phrase": "来る", "answer": "Vir", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'pensar' em japonês?", "phrase": "pensar", "answer": "かんがえる, 考える", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '考える' em português?", "phrase": "考える", "answer": "Pensar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'esperar' em japonês?", "phrase": "esperar", "answer": "まつ, 待つ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '待つ' em português?", "phrase": "待つ", "answer": "Esperar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'entender' em japonês?", "phrase": "entender", "answer": "わかる, 分かる", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '分かる' em português?", "phrase": "分かる", "answer": "Entender", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'viver' em japonês?", "phrase": "viver", "answer": "いきる, 生きる", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '生きる' em português?", "phrase": "生きる", "answer": "Viver", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'fazer' em japonês?", "phrase": "fazer", "answer": "する, 為る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '為る' em português?", "phrase": "為る", "answer": "Fazer", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'conhecer' em japonês?", "phrase": "conhecer", "answer": "しる, 知る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '知る' em português?", "phrase": "知る", "answer": "Conhecer", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'andar' em japonês?", "phrase": "andar", "answer": "あるく, 歩く", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '歩く' em português?", "phrase": "歩く", "answer": "Andar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'aprender' em japonês?", "phrase": "aprender", "answer": "ならう, 習う", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '習う' em português?", "phrase": "習う", "answer": "Aprender", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'escrever' em japonês?", "phrase": "escrever", "answer": "かく, 書く", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '書く' em português?", "phrase": "書く", "answer": "Escrever", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'ensinar' em japonês?", "phrase": "ensinar", "answer": "おしえる, 教える", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '教える' em português?", "phrase": "教える", "answer": "Ensinar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'jogar' em japonês?", "phrase": "jogar", "answer": "あそぶ, 遊ぶ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '遊ぶ' em português?", "phrase": "遊ぶ", "answer": "Jogar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'comprar' em japonês?", "phrase": "comprar", "answer": "かう, 買う", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '買う' em português?", "phrase": "買う", "answer": "Comprar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'vender' em japonês?", "phrase": "vender", "answer": "うる, 売る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '売る' em português?", "phrase": "売る", "answer": "Vender", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'fechar' em japonês?", "phrase": "fechar", "answer": "しめる, 閉める", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '閉める' em português?", "phrase": "閉める", "answer": "Fechar", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'abrir' em japonês?", "phrase": "abrir", "answer": "あける, 開ける", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Como se diz '開ける' em português?", "phrase": "開ける", "answer": "Abrir", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" }
]